日駐台交流協會改名 增「日本台灣」字眼 台媒：外交重大突破

日台在1972年斷交後，即成立了「公益財團法人交流協會」取代大使館的功能。不過明年1月1日起，交流協會將會改名為「公益財團法人日本台灣交流協會」。台媒形容，今次改動是外交重大突破，顯示了日本重視對台關係的決心。

交流協會今日在官方網站發出公告，宣布明年改名的消息，並承諾今後亦將扮演日台間之橋樑，盡心竭力使日台關係更上層樓。

台灣外交部回應指，新名稱明確反映協會在台工作之實質內涵，印證台日雙邊關係續朝正面方向發展，對此表示歡迎。外交部又表示，台日共享民主、自由及法治之普世價值，各項民調顯示人民情感密切友好，相信台日雙方將在既有之良好基礎上，繼續深化各領域之互利互惠合作關係。

1972年9月29日，日本與中華人民共和國建交，並與中華民國斷交。同年的12月1日，日本設立「交流協會」取代大使館的功能，並維持台日經貿、技術、文化等的民間交流關係。

據台媒報道，當年日方希望將組織稱為「日台交流協會」，但中華民國方面主張取名為「日華交流協會」。雙方最終未能妥協，最後只稱「交流協會」，導致單從名稱來看，根本不知道組織與日、台事務有關。

台仔射到虛脫啦

✈️💦

支那狗玩完
就算派幾多打手分化香港台灣都冇用
依加又彈出個日本

打咁多飛機對身體唔好㗎 知嗎

小英及民進黨髮夾彎
敢膽改駐日機構為"台灣"再講

侵一聲令下
全世界一齊改口叫台灣

台狗高潮了

中國香港
日本台灣

因為反華而捧左台灣上神台, 真諷刺

因為反支？
太天真
正常有腦都唔會簡支那

越來越近了

唔理件事有幾小學雞，總之支那唔高興我就覺得好高興

全部統一做台灣代表處

一個post引晒五毛出黎

咁多個國家夾埋

我既意思係時機好重要，之前台灣出盡奶力想提升外交地位都冇人理佢
而家美日為左激嬲支共係咁捧台灣上神台咁唔諷刺咩

中港合作
日台交流

之前中國國勢咁強，又要經濟上又要依賴佢，梗係唔理台灣，得罪米飯班主好大鑊喎

而家好多數據都話中國經濟唔掂，中國外資又走得七七八八，而且唔駛靠中國做世界工廠。美日可能計過數，對華強硬得罪中國反而仲有著數

所以台灣真係要好好把握呢個機會，難得乜都唔駛做就有人捧你上位，機會可一不可再

不過而家Trump未坐正，蔡英文同執政團隊都會好小心，低調應對，始終都未模清Trump係嚟真，定係玩開天殺價實質同中國談判

唔係嚟真的話，做得太揚就輸晒
不過嚟真可能性都幾高，Trump班幕僚同官員人選好多都係對華強硬派，而且有D問題美國都忍咗中國好耐

台灣問題，台灣有啲時事節目分析得好到肉，用外交國防角度去分析，學到好多嘢。香港個D唔係無point，就陳腔濫調

所以國際外交就係咁微妙，你支共口交部日撚日吠都冇撚用，人地係咁易講個電話你就上晒頭咁

英國香港

兒子生性